世界盃身價榜:美斯榜首 C.朗拿度僅第9 法國陣容最奢華

世界盃即將開始，32支球隊、736名球員也已經全部確定，在世界盃決賽圈的盛大舞台即將拉開帷幕之時，關於球員身價、球隊身價排名的關注也提前開始了。那麼，到底哪位球員是世界盃上身價最高的球員呢？哪支球隊是世界盃上最「值錢」的球隊呢？

世界盃開賽前，著名足球機構德國《轉會市場》就對世界盃最貴球員排名做出了統計。在這項排名中，阿根廷天王美斯以1.62億英鎊的身價高居榜首，而巴西王牌尼馬也以1.62億英鎊的身價排名並列第一。排名第3的則是3位英超天王沙拿、迪布尼和簡尼，3人的身價都高達1.35億英鎊。另一位超過1億英鎊身價的球員是法國的麥巴比，這位還未滿20週歲的巴黎聖日耳門球員身價達到了1.08億英鎊。值得一提的是，剛剛幫助皇馬奪得歐冠盃冠軍的葡萄牙球員C.朗拿度，則僅以9000萬英鎊的身價排名第9（與阿里、古天奴、基沙文並列）。

同時，《轉會市場》也公佈了世界盃32支球隊的身價排名。排名最高的是法國隊，擁有麥巴比、基沙文、普巴等名將的法國隊身價高達9.72億英鎊。西班牙隊則排名第2，全隊身價也達到了9.30億英鎊。眾星雲集的巴西總身價為8.83億英鎊，排名第3。第4則是衛冕冠軍德國（7.95億英鎊）。英格蘭（7.87億英鎊）和比利時（6.79億英鎊）2支同組球隊分居第5和第6。而美斯所在的阿根廷（6.24億英鎊）則力壓C.朗拿度所在的葡萄牙（4.18億英鎊），排名第7。

附世界盃球員身價排名前15以及球隊身價榜（單位均為英鎊）：

世界盃球員身價排名前15：

1.美斯、尼馬（並列） 1.62億

3.沙拿、迪布尼、簡尼（並列） 1.35億

6.麥巴比 1.08億

7.戴巴拿、夏薩特（並列） 9900萬

9.C.朗拿度、阿里、古天奴、基沙文（並列） 9000萬

13.史達寧、普巴、盧卡古、利雲、米連高域（並列） 8100萬

世界盃球隊身價榜：

1.法國 9.72億 17.埃及 1.77億

2.西班牙 9.30億 18.俄羅斯 1.46億

3.巴西 8.83億 19.墨西哥 1.31億

4.德國 7.95億 20.尼日利亞 1.21億

5.英格蘭 7.87億 21.摩洛哥 1.13億

6.比利時 6.79億 22.瑞典 1.08億

7.阿根廷 6.24億 23.南韓 7652萬

8.葡萄牙 4.18億 24.冰島 6845萬

9.烏拉圭 3.35億 25.日本 6606萬

10.克羅地亞 3.24億 26.突尼西亞 5299萬

11.塞內加爾 2.68億 27.澳州 4500萬

12.波蘭 2.47億 28.伊朗 3929萬

13.塞爾維亞 2.40億 29.哥斯達黎加 3688萬

14.丹麥 2.36億 30.秘魯 3377萬

15.哥倫比亞 2.26億 31.沙特 1683萬

16.瑞士 1.96億 32.巴拿馬 758萬

2和b？

1.21億

阿里咁貴

個身價點計出黎？

仲有摩西斯
唔啱數

咁2億啦 其他隊友應該負數

又個d 英人+2千萬

鬼叫佢鳩下鳩下都交到啲貨

英撚仲貴過比利時

牙朗係咪最老果件

差唔多啦

阿里呢條垃圾四不像憑咩咁鬼

阿辛斯奧身價咁低